……我发现到这件事，已经过了一段颇长的时间。

「具体来说是指我不会死这件事」

「正确来说是指我发现到即使我死了也会复活时的事情……」

恐怕并不是1次2次。至少是在次复活后才发现的吧。

我就这样一遍又一遍地死而复生，一无所知地过着日子，还因为外表毫无改变，被周围的人用着奇异的眼光看待……

不知何时同个地方已无法长居，流浪般的生活成了我的日常。

就在最初的事情几乎都想不起来的时候……

我不经意地想到。

「除了我以外应该还有其他人存在……」

这里说的除了我以外是指和自己相同的不死者。与其认为自己是世界上唯一的不死者，不如这样想还比较自然。

所以我踏上了寻找不死者的旅程。

虽然不知道在哪，但我认为只要对方不会死，总有一天能找到。

对我来说，没有时间的限制。

原本就是以十年为单位四处流浪。所以也不会感到特别辛苦。

……主要的问题是因意外事故死亡的情况。

死倒是无所谓，但在复活时，有时会几乎忘记所有的事情。

如果只是寻找不死者这个目的忘记的话，还算是比较好的情况。

倒不如说，常常连自己是不死者都忘了，就这样安稳地过着日子。

「很遗憾的，没有在途中想起过……」

所以到死之前都不会发现。这是从之前的经验学到的。

就这样把自己当成是普通人过日子，不久后，到了死而复生之时──

才初次发现已经过了数十年。

为了防止这样的事情，必须找到其他的不死者。

我继续着寻人之旅。时而寄身于商家，时而坐船出航，甚至军队都待过。

以十年为单位停留在同个地方，只要哪里谣传着不寻常的人，就马上见面确认真假。

我从大陆的一端找到另一端。

在途中，死了几次，把忘记目的的时期也算进去的话，共花费了将近年。

在这之间，拜访了差不多名左右像是不死者的人，很遗憾的，连一个真货都没有。

「不过，在某处应该存在着其他的不死者……」

虽然我嘴上这样喃喃自语，但一开始自认有把握的事情也稍微产生了动摇。

就算假设有其他的不死者，要实际找出来也是非常困难的事情……

就在某年的夏天。那是我来到东边岛国，经过数年的时候。

偶然听到了一则传闻。

据说神社的巫女拥有着不可思议的力量。还谣传着她死了之后会复活。

「不过，我从来就没期待这类的传闻……」

又不是拿撒勒的耶稣，人死了就结束了。至今为止也从类似的传闻见过不少人。

而且我知道特别是神职人员很喜欢这样的「形象」。

我来到了大神社。因为我不是这个国家的人民，所以拜托五行博士当仲介。

对我来说，只是要问几个问题而已。并没打算要搞事。也不应该再给仲介者添麻烦了。

要是事情闹大的话，又不得不离开这个地方。可是，如果很可疑的话，为了弄清楚，我也不会犹豫。

我被带往境内谒见传闻中的巫女。他们让在旁的舍人们退下，允许了我和巫女两人单独谒见。

没过多久，来了一位巫女。看似还很年幼。有着长头发和颜色很特别的眼睛。

「你叫椿……是吗？　我可以问巫女你几个问题吗？」

​「…………」

「你为什么不说话？」

​「你为何直呼我的名字……」

她小声地喃喃回了我。明明还是个年幼的小孩子，却用着莫名冷静的说话方式。

「那么我方便请问你几个问题吗？椿大巫女」

​「请问」

「椿大巫女还记得过去的事情吗？」

​「………………」

「我换个问法。　你还记得小时候的事情吗？」

​「不是很记得……」

「这样啊」

只要不是回答假话就符合条件。基本上最古老的过去记忆会逐渐淡薄。

所以……

Voce conhece essas palavras？

我唐突地和她说起了葡萄牙语。这句话背后的涵义是你能理解这句话吗？

​「我知道……」

「那么下一个……　Do you know these words？」

​「Romance Languages……」

她马上就回答我了。

如果是葡萄牙语还说得过去，但这国家会罗曼诸语的人应该还很少。

「这语言是什么时候跟谁学的？」

​「……不知道」

这就令人感到奇怪。明明会语言，这个却回答不知道。

……事情来到这里，就只剩下确认而已。

「那么，最后一个问题……」

「你……椿大巫女会想离开这里吗？」

​「离开是指？」

「会想辞去那个愚蠢的啥神职，和我共同行动吗？」

​「………………」

椿因这句话而陷入沉默。突然被问到这样的事情，不知如何回答也是可以理解。

不久后，她慢慢地开口说。

​「假设……我跟着你走……」

​「我要做什么？」

「我也不知道……硬要说的话，大概是活出人样吧」

我一边说着一边拔出刀，将刀锋朝向她。

「就先这样吧…

…总之先杀了你」

​「不是要带我走吗？」

「嗯啊，只要你是真货」

要确认的话，这样做最快。然后，如果不是的话就没她的事了。

​「没有平白无故被你杀的道理哦。杀我的理由是什么？」

「我现在无可奉告……」

​「哇……」

年幼的巫女惨叫一声后，就再也说不出话来。看来啥超常之力的，连使用的时间都没有。

神社内的参拜道路被黑红色的血染红，还可听到从远处传来的舎人喧哗声。大概马上就会聚集起人来吧。

「如果是真货，就在这里等我……有一天我会再来迎接你」

我只留下这句话，就马上逃离了现场。

我奔下漫长的石阶，毫不留情地斩杀了阻挡我去路的人。不管是神的信徒还是神的士兵一律照杀不误。

如果可以的话，我也想待在那里确认她有没有复活……

不过要是我在这里被抓到，会变得更麻烦。总之现在先脱离现场，之后再来迎接她会比较明智。

……话虽如此，这也是以那家伙是「真货」为前提。而且必须彼此都还记得。

如果运气不好因为意外事故死了，我也没有自信能记得。也许会忘记这件事，再度过着无意义的日子。

「算了，只要运气好，就算是复活后也会记得吧……」

船已在河岸等候多时，我一边喃喃自语，一边往船的方向赶去。我打算暂时离开这个国家。

……我发现到这件事，是从感到背部的疼痛开始。

「好痛……」

我发出了不成声的声音，在眼前最先看到的是灼热的太阳。似乎我正以大字形的姿势倒在地面上。

从我身体流出的血染红了我的衣服。我用着勉强能动的右手慢慢地将身体撑起来。

「……这里是哪里？」

环顾四周，有一头看似刚死去的驴子。在它身旁也可看到陡峭岩壁。

恐怕是从那里坠落而死的。

以个人物品来说，四处散落的东西实在过多。可以想象之前是以运送货物为业。

……我最后记得的记忆是──我从即将沉入大海的船上跳入大海。

我不经意地看到上衣的钮扣是用贝壳做的。而不是木制。

由这件事情也可得知这里是西边的陆地。

在那之后，我沿海走了一阵子来到一个地方。在附近可看到海，四周的岛景也似曾见过。

这里大概是爱琴海，那么远处可见的小镇应该是君士坦丁堡。

「看来……似乎死了2次？」

虽然看起来还是希腊帝国，不过从街景的变化风格，估计时代已经过了数十年。

……然后我想起了椿。在那之后，未能确认那家伙有没有复活。

不过，尽管未能确认，可能性还是很高。

只是即使现在去那里，她应该也早已不在了，但我还是决定再度渡海前往东边。

至少想确认一下那家伙的生死。

我再度来到神社。从那之后经过了数十年。正确来说是经过了57年。

早已没人认识我。就算有也认不出我来。

人只要成长就会老化，也会改变外貌，然后最终死去。这是不变的道理。

「那家伙果然还是活着吗……」

正确来说是死而复生吧。虽然她早已不在这里了，不过从知道当时事情的人那听到几件事情。

据说在那之后，人们性格大变，她被监禁在私人牢房一段时间。

不过之后的事情就完全不知道了。连知道当时事情的人也不是自己亲眼看到。

「……那个时候，那家伙会葡萄牙语和罗曼诸语」

即使记忆会失去，语言却未曾失去过。我自己就能证明这点。

虽然不知道那家伙是什么原因来到这个国家，不过也有再度来到这大陆的可能性。

就彷佛云一般捉摸不定，即使如此，也有一件确定的事情。

「那家伙现在也在某处活着」

只有这点是不会错的……

「……在东边岛国，从椿失去踪影经过了年」

「从最初的相遇算起经过了年」

「从我开始寻找起不死者算起则是迎接第年」

现在我成了为教会服务的人。虽然说服务但也不是神职人员。

只是以来自梵蒂冈的使者与审判官的立场在这里。以阶级来说是主教。

话虽如此，因为有身为代理枢机的权限，职位也很高。有意愿的话也可以成为总主教，不过因为外表的关系就只到主教。

「庆幸的是已经很长一段时间没死了……」

因此，要构筑一定程度的地位也很简单。我留着鬍鬚伪装中年，经过一定时间后就以儿子自称。

以前年左右就达到界限，无法停留在同个地方，只能四处流浪，不过现在因此能长居于此。

然后只要活着不死，就不会像之前那样忘记自己的目的，犯下无意义彷徨的错误。

「那么，主教大人，请跟我走」

我被助祭催促着，往教会内部前往。大概在前方有通往地下牢的入口吧。

差不多每个教会都是类似的构造，在这种情况，能监禁嫌疑者的场所也早就决定好了。

这里说的嫌疑是指异端者同时也是背德者。异端是指对神亵渎，且身上有疫病和恶灵会对神造成祸害的人。

坦白说，就是名为魔女审判的东西。

「就是这个人」

在阴暗的牢内，一位瘦小男子抱着膝盖坐着。看起来大约才30几岁。

虽然说是魔女，但也不是全是女的。和男女老少也无关。在这当中连赤子都有。

这些人的共通点只有一个。就是全部都是贫困、弱小者。

「主教大人，要怎处置？」

助祭向我征求意见。并不是说做了什么，结果会因此而改变。

再说，被以审判官的身分叫来这里，他们追求的答案就只有一个。

「那么，水刑……」

信徒们收到我的话后，一个接一个把水倒入大木桶。他们很熟练，转眼间木桶就装满了水。

当然就我而言，不过就只是看到地下入口放着桶所以说水刑而已。如果看到火盆则会说火刑吧。

「那么……开始」

随着我的指示，那个啥异端者的头被泡进桶子里。理所当然的，因为头被浸在水里所以不能呼吸。

不知道是太过痛苦还是对于毫无道理的死感到愤怒，他拼命抵抗，不过双手被两个人压制，头则被三个人按住。

助祭和围绕四周的信徒们低着头看着他的样子。

行刑者大概是因为压制异端者的关系，一直留着汗。到死之前还需要不少时间。可以说是重体力劳动。

……只要我说一句「停止吧」就会中止。行刑者就能从重体力劳动解脱，而他也能呼吸。

然后只要说「此人是得到神之祝福的人」，这个啥异端者将不再是异端者，性命也会因此得救吧。

但我并没阻止。只是默默地看着他的样子。

「（不这样做的理由是…

…因为没有意义）」

就算救了这个人，也只是换作其他人被选为那个啥魔女而已。

……不过因为这样，至少能过着年……不，年的和平日子。他的命是数年份和平所需的「代价」。

然后，他们之所以让我以审判官的身分在此出席的用意大概是──

为了向自己的良心辩解并不是自己亲手杀的吧。

不久后，异端者就这样头泡在水桶里一动也不动了。我看了他的样子，终于开口说。

「在这之后交给我一个人确认」

我这么说着把助祭和信徒们从地下牢赶出去。这是为了和死者二人独处。

然后我确认好没有其他人后，拔出了剑就这样往他的胸口一刀刺下。

接下来只需等待。当然是为了确认是不是不死者。

我之所以会成为梵蒂冈的审判官全是为了这个。

以前一直都是听从传闻盲目地寻找，不过后来发现这样比较有效率。

「也许会因为什么错误而出现真正的魔女也不一定……」

就只是这种微薄的期待，我开始当起审判官，至今早已经过60年。已看了将近500人。

……不过，没有人复活。

「这家伙也不行吗……」

等了一段时间确认没复活后，我也离开了教会的地下牢。

那是在那一年的秋天。抵达低地国外围时的事情。

我一如往常地以审判官的身分前往教会。

就算没有梵蒂冈的任务指示，只要有人请求我去，我也会擅自前往。

我一边听着助祭的说明一边前往地下牢。入口可以看到铁枪。看来这里是以铁枪行刑的教会。

「那么助祭……那个人作为背德者的嫌疑是？」

「据说死了也会复活」

「原来如此……」

虽然常常听说，但传闻是确实的可能性几乎没有。

即使是真的，也只是像在河川溺水陷入假死状态那样，实际上并没有死过。

如果不是这样，那就是圣者的诞生。或者是来自恶魔的力量。

虽然是二选一，但基本上能成为圣者的都是贵族和教会关系者。不知为何平民似乎都認定为来自恶魔的力量。

然后在这之后要见的人，据说既不是贵族也不是小镇的权力者。

……今天是要被迫观赏背德者被全身砍碎，然后死去的样子吗？算了，毕竟是体面良好的死刑执行确认者。

「那么嫌疑者是怎样的人？」

「名字是芙蕾德莉卡，还只是个小孩」

「小孩？家人呢？」

「据说住在村外的时候，遭小偷灭门」

我听着助祭的说明一边点着头，一边前往那个人所在的牢房。大概是想说明明遭到灭门，却只有那个人复活吧。

虽然我认为是自己想太多……但小孩这部分让我抱持着些许的期待。

「主教大人，就是她」

听到这句话后，我往铁格子里面窥视……

……她在那里。没错，是那家伙。

有着长头发和颜色很特别的眼睛、纯白肌肤的女孩子……

尽管大约经过了100年左右，她的外貌仍旧毫无改变。

我不可能看错……就是椿。

虽然曾想过有一天会在某个地方重逢，但没想到会是在这种低地国的边境。

「助祭，不好意思，让我和这家伙二人独处」

「啊！好，我知道了」

我马上让助祭们退下。虽然被怀疑也不会造成什么困扰，但还是尽量避免麻烦的事情。

我打开了铁格子，和里面的人说话。

「好久不见，椿大巫女……」

​「……椿？」

「虽然我认为我们总有一天会再重逢，但花了不少时间呢」

​「你在说什么？」

「看来你不记得我的事情了呢」

​「是指什么事情？」

一如往常轻声细语的说话方式。而且明明还是小孩子，却莫名地冷静。

即使不记得以前的事情，原本的性格也不会有太大的改变吧。

……看来这家伙也死了不少次。

​「难不成你愿意救我？」

「嗯啊，因为你是真货……」

​「真货？」

「先给我安静。和现在的你说明也只是白费功夫」

我只告诉椿这些，就迅速地把椿带出牢房。

我带着这家伙走在走廊下。虽然很多人用着奇怪的眼光看着我，但我不在意。

可是，如果就这样把她带到外面，可能会引起骚动，所以为了以防万一，有必要事先交代清楚。

「叫教区司铎过来」

没过多久，司铎来了。因为我带着有点脏的嫌疑者，信徒们也好奇地在远处围着观看。

「这家伙我带去乌特勒支，需要重新审判」

「可是，她是被禁止带离这里的……」

「我还有枢机的许可证。喂！要走了喔」

​「啊！嗯……」

我单方面丢下这句话后，带着椿离开了教会。虽然似乎很麻烦，但没有按照正式程序的话，将来会更麻烦。

在黑暗的天空下，椿默默不语地走在我后面。

因为直到刚才为止一直认为自己会被杀，所以到现在还无法无解到底在自己身上发生了什么事情吧。

​「那个……」

「怎么了？」

​「谢谢你……救了我……」

她小声简短地只说了这句。

「不用介意。这样不像你，别向我道谢」

我带着这家伙赶夜路。总之打算先去邻镇逗留一阵子。

……好不容易和椿重逢。她是除了我以外唯一的不死者……

隔天早上。我们在昨天抵达的小镇旅馆内迎接早上。

看来那家伙昨晚也累了，睡得很熟的样子。

​「早安……」

椿提心吊胆地开门进来。早已穿上了我为她准备好的衣服。

「有睡好吗？」

​「话说回来，这件衣服是……」

「你喜欢吗？似乎是当下流行的款式喔」

​「可是，这么高价的东西……」

哥德式黑色的长裙子有着真丝褶边。确实不是平民能穿的东西。

「毕竟有很多事情想要你帮忙」

​「那个，可以问你一件事情吗？」

「椿，怎么了？」

​「为什么……会叫我椿？」

「嗯？」

​「我是芙蕾德莉卡哦……」

她这么说着用着有点不安的表情抬头看我。

的确如果被救出来的原因是因为我认错人，对她来说当然会感到不安吧。

「好吧，那我稍微和你说明一下……」

「虽然现在的你是芙蕾德莉卡，但也是椿」

​「？？？」

她这次脸上浮现了不可思议的表情。

以她的纯真度来看，大概和外表一样还只是个小孩吧。肯定从复活后到现在只经过几年。

「总之，如果你不论如何都想知道的话……」

我一边说着一边拔出了剑。

「我倒是可以杀你杀到你想起来为止」

​「……认真的？」

「不，开玩笑的」

既然已知道她是真货，就没必要做这么麻烦的事情。至少现在的椿看起来蛮懂事的。

「如果要比喻的话，椿你是…

…保险喔」

​「bǎo xiǎn是什么？」

「保险你不知道吗？就是为了预防万一事先准备好的东西」

话虽如此，跟很久以前十字军远征时的那种冒险贷借、船舶损害并不同。

据说在最近以伦蒂尼恩为中心，从贸易到金融，甚至是人的生死，不管是什么东西都可以拿来赌。

​「可是，为什么我会成为保险呢？」

「这个有机会再慢慢向你说明」

虽然不知道这家伙至今为止死了多少次，但暂时还是以目前的椿在此会比较好。

之后还有很多事情必须告诉这家伙……

数日后。

我们前往邻镇的教会。再次受到教会委托的我，以审判官的身分出席。

只不过和以前不同的是──在来自梵蒂冈使者的我身旁，多了一位穿着哥德式服装的小女孩跟随。

「今天要出席这个小镇的审判」

椿听了这句话浮现了有点沉重的表情。要说当然也是理所当然。

对她来说是数日前自己也有类似境遇，不知何时会被杀而深感恐惧的场所。

「其实原本你留在旅馆就好……」

​「那么，为什么要带我来呢？」

「因为这是和你……不，这是和我们有关系的事情」

而且有必要尽可能地和这家伙在一起。既然知道是真货，不管是怎样的情况都应该避免分开。

我们跟着助祭前往教会的地下牢。不经意地看到入口放置了火盆。

看来这里是火刑的教会。因为是很残酷的方法，我也不是很喜欢。

这次的嫌疑者是女性。虽然还只是十几岁，但看起来就像是瘦骨如柴的阿婆一样。

信徒们把这样的嫌疑者带出牢房后，绑在木台上。在木台旁也有人正把铁签放进火盆内烧热。

不久后，铁签被烧得赤红红。信徒们把赤红红的铁签一根根地刺穿到嫌疑者的体内。

他们没有丝毫的犹豫。顺序则是从脚的前端到大腿，再到手腕。

从背德者身上发出的不成声的声音响遍四周，周围充满了肉的烧焦味。

我和助祭默默地看着她的样子。那家伙也许是看不下去这么残酷的场景，和我說起話來。

​「那个人再这样下去会死哦？」

「嗯啊，会死」

​「不救她吗？」

「嗯啊，不救」

在我回答椿的同时，信徒这次往肩膀刺穿。格外巨大的惨叫声响遍了整个地下牢房。

他们一般不刺腹部。就只是刺穿手脚，然后再花一段时间等待背德者死亡。

「（……尽管如此，尽是些无意义的事情）」

椿似乎还是撑不下去了，她低着头闭上眼睛，用双手紧紧地捂住耳朵。

我们能做的就只不过是──

「助祭，可以了吧，剩下交给我」

我这么说着，让助祭和看守的几个信徒离开牢房。即使是他们也不是喜欢这种残酷的行为才这么做的。

「椿，好好看着吧……」

我一边说着一边拔出了剑，然后面向那个啥背德者。

不知道是因为理解了自己的死期还是由于太过痛苦，全身是血的女性向我投来求救的目光。

对于她的求救，我只能朝她胸口一刀刺下。很遗憾的，并没有能和她说的话。

……本来的话，是不允许像这种攻击要害的行为。

不过，至今还未被任何教会说过什么。不管是教区司铎还是信徒们其实都知道──

根本就没有什么魔女。

但是我知道就算没有魔女也有不死者。

​「死了呢……」

「嗯啊，死了」

​「要看到什么时候？」

「再一下。我想确定是不是不死者」

​「bù sǐ zhě？」

「就是不会死的人……正确来说是死了也会复活……」

​「明明死了还会复活？」

「算是吧，如果是真货马上就会复活」

虽然到复活所需的详细时间自己也不是很清楚，但大致上知道。这是从自己死而复生中得来的经验。

​「到现在为止，有多少人复活？」

「没有。只有你而已」

​「只有我？」

「嗯啊，就只有你和我而已……」

我一边这么说着一边折返小镇。这里已经没我的事了。

在天色完全变暗的时候。下起了今年的第一场雪。

在这种天气下，我们离开教会走在山路上。因为距离小镇还很远，所以打算今晚在此过夜。

我们收集枯枝落叶，燃起了篝火。不管是取暖还是照明，这都是最合适的。

「……你也累了吧？」

​「嗯……」

「那么你也稍微躺一下吧」

我一边说着一边把上衣披在那家伙身上。以她年幼纤弱的身躯来说，会累也是理所当然的吧。

虽然说狼和盗贼左右的强度，也不是我的对手，但暂时要和无能的家伙同行。

……看来今后也必须思考护身的方法。

当我茫然地想着这些事情时，那家伙突然开口说话。

​「……难不成你在集结同伴？」

「是指中午的事情吗？」

​「嗯，只有我们对吧」

「喔喔，是指那件事啊……」

的确另一方面也是在寻找同类。

不过我找了将100近年……加起来超过400年之久，除了椿以外就找不到其他的不死者。

从这方面思考的话，与其认为我运气不好，倒不如认为打从一开始绝对人数就只有极少人还比较正确吧。

「我不是说过了吗？对我来说你是保险喔」

​「我不懂意思」

「也是，你也有必要知道……」

我决定和椿说明。

这是我从以前就一直思考着的事情，也是从最后的复活之后，这100年左右一直实践着的事情。

「椿，假设我现在在这里死了……」

「等到我复活的时候，可能我就不再是我了……」

​「什么意思？」

「意思是我会忘记你的事情甚至连自己的事情也会忘记」

​「全部忘记的意思？」

「不是这样」

要是真是这样，那该有多幸福呢……

某种意义上，就像是每复活一次就变成不同的人，重头开始新的人生。

不过实际上，既不是全部忘记，也不是全部记得。

「大概在复活的时候，只能继承一定数量的记忆……」

这是我根据自己的经验法则得来的结论。我认为没什么太大的错误。

​「除此之外呢？消失吗？」

「不，我觉得记忆是全部继承的」

……只是记忆下来和想不想得起来是兩回事吧。

不知道这是人类的物理承受极限呢？还是有其他原因。

只是像是语言类的东西，虽然不知道是什么时候学会的，但至今为止未曾失去过。

「那么，你觉得要怎么做才好？」

​「怎么做是指？」

「就是即使死了也不会忘记过去的方法啊」

​「和谁传达吗？」

「这只是次等的方法，不是最好的方法」

要是知道我们真实身分和秘密的人增加，会变得很麻烦。我可不想到时候变成我们被审判。

​「那么……写在什么地方？」

「就是这样，你看这个……」

我一边说着一边把一张羊皮纸拿出来给她看。

​「这张图是？」

「这是表示场所的图」

在那写上了从星座的位置到该场所的距离以及该场所的座标。还有怎么知道距离和座标的方法。

​「你将你之前写下的东西藏在这里对吧……」

「嗯啊，我为了以防万一准备了数个场所」

一开始还曾经刻在自己的身体上，但因为马上就会复原所以领悟到这样没用。

……那是对我来说，决不能忘记的重要记忆。每次复活时，并不是所有事情都记得。

所以我把一生中只要是我当时还记得的事情，都记录下来保管着。

即使现在也早已高达数册。

如果不这样把缺欠的部分补足，一不小心忘记所有事情的时候，就会失去指标。

我把作为不死者，靠自己的经验学到的事情也记录了下来。既然没办法想起来，就只能这样保留下来。

……我记录着自己是什么人，曾做了什么事。说起来，这也是为了让我能保持自我的存在证明。

「那么，这个先寄放在你那里」

我一边说着一边把羊皮纸亲手交到椿手上。

在仰望的夜空中闪耀的北方星座。我记下了只要观看那星座就能到达的方法。

「然后，如果我死了，看起来像是忘记此事的话……」

​「把这个还给你就好了对吧」

「只是这样不行」

只是这样的话，我自己带在身上也没什么太大的差别。在完全不记得的状态下，也不觉得有人告诉我，我就会因此行动。

「你要带我到那个场所」

​「要怎么做？」

「我也不知道」

不过，如果她不带我去，我会很困扰。就算多少要用强硬的方式也不计任何方法。

当然也不是说我到了那个场所读了之后，就会想起来……

但能做到非以记忆而是以记录认知。至少不会因为全部忘记，就这样安稳地过着日子。

​「可是，为什么是寄放在我这？」

「因为你和我一样，也不会死」

「理解了吗？你是为了让我不迷失自我的保险」

​「如果……我逃跑的话？」

「我会再把你找出来……不管要花费多少年，还是要走到天涯海角」

​「………………」

「椿不要忘记喔。如同对我来说，你是保险一样……」

​「对我来说，你也是保险是吧……」

「没错」

所以椿必须时常待在我身边。不论身处何处，突如其来的死随时都可能降临在我们身上……
